ایرلنډ/B-ORG سکاټلنډ/B-ORG ته پر ۷ وېکټو ماته ورکړه.
د ایرلنډ/B-ORG او سکاټلنډ/B-ORG تر منځ د دریو یو ورځنیو میچونو د سیریز په لومړي میچ کې ایرلنډ/B-ORG سکاټلنډ/B-ORG ته پر ۷ وېکټو ماته ورکړه.
کوربه ایرلنډ/B-ORG پچه وګټله او لومړی یې د بالنګ پرېکړه وکړه.
د ایرلنډ/B-ORG له خوا کریګ/B-PER یانګ/I-PER د یو ورځنیو لوبو په خپل لومړي میچ کې په زړه پورې بالنګ نندارې ته وړاندې کړ.
یانګ/I-PER د ۴۶ منډو په بدل کې ۵ لوبغاړي وسوځول او د سکاټلنډ/B-ORG د بيټنګ ملا یې ور ماته کړه.
سکاټلنډ/B-ORG پر ۱۰۱ منډو ۷ لوبغاړي له لاسه ورکړي و چې د اتمې شمېرې بیټسمین یې مایکل/B-PER لیسک/I-PER یو څه مقاومت وکړ.
لیسک/I-PER تر ټولو ډېرې په ۵۰ توپونو ۵۰ منډې وکړې خو د سکاټلنډ/B-ORG بل هیڅ بیټسمین ښه و نه ځلېد او ټول ټیم یې په ۴۱م اوور کې پر ۱۷۲ منډو وسوځېد.
ایرلنډ/B-ORG ټاکل شوی هدف پر ۳ وېکټو په ۳۷م اوور کې په اسانۍ سره پوره کړ او په سیریز کې یې ۱-۰ ځان مخ ته کړ.
د ایرلنډ/B-ORG له خوا انډي/B-PER بېل/I-PER برین/I-PER ۳۸ او کېوېن/B-PER اوبراین/I-PER ۵۶ منډې وکړې. اوبراین/I-PER د لوبې تر پایه و نه و سوځېد.
د دې سیریز دوهمه لوبه به د سپتمبر پر ۱۰مه (چارشنبه) تر سره شي.افغانستان/B-ORG ايرلنډ/B-ORG ته په ۷۹ منډو ماته ورکړه.
افغان/B-ORG کرېکټ/I-ORG لوبډلې/I-ORG د شمالي/B-LOC ايرلنډ/I-LOC په بلفاسټ/I-LOC کې له ايرلنډ/B-ORG سره د پنځه يو ورځنيو لوبو د لړۍ څلورمه لوبه په ۷۹ منډو وګټله.
د دغې لوبې پچه افغان/B-ORG لوبډلې/I-ORG وګټله او لومړی يې د منډو جوړولو پرېکړه وکړه.
افغانستان/B-ORG مقابلې لوبډلې ته د ۲۳۰ منډو هدف وټاکه، خو ايرلنډ/B-ORG په دې و نه توانېد چې دغه هدف پوره کړي او ټوله لوبډله يې په ۴۱ اوور کې د ۱۵۰ منډو په جوړولو سره وسوځېده.
افغان/B-ORG منډه جوړونکو کې راشد/B-PER ارمان/I-PER او محمد/B-PER نبي/I-PER تر ټولو ښه وځلېدل دوی په ترتيب ۶۰ او ۵۰ منډې جوړې کړې.
راشد/B-PER ارمان/I-PER د دغې لوبې غوره لوبغاړی ونومول شو، نوموړي ناسوځېدلې ۶۰ منډې جوړې کړې او د مقابلې ډلې څلور لوبغاړي يې وسوځول.
پر دوی سربېره رحمت/B-PER شاه/I-PER ۴۸، محمد/B-PER شهزاد/I-PER ۲۲، ميرويس/B-PER اشرف/I-PER ۱۴، سميع/B-PER الله/I-PER شينواري/I-PER ۱۱ او نور/B-PER علي/I-PER ځدراڼ/I-PER ۱۰ منډې وکړې.
د توپ اچوونې په برخه کې هم راشد/B-PER ارمان/I-PER ښه لوبه وکړه او د ايرلنډ/B-ORG څلور لوبغاړې يې وسوځول. پر ده سربېره رحمت/B-PER شاه/I-PER دوه، يمين/B-PER احمدزي/I-PER او دولت/B-PER ځدراڼ/I-PER يو يوه وېکټه واخيسته.
د ايرلنډ/B-ORG لوبغاړو هم ښه توپ اچوونه وکړه، مک/B-PER براين/I-PER او چېس/I-PER دوې دوې وېکټې واخيستې. خو توپ ووهنه کې بخت ورسره ياري ونه کړه.
بل پلوه لکه څنګه چې اټکل کېده د توپ وهلو په برخه کې ايرلنډ ښه لوبه و نه کړه، د دغې لوبډلې لپاره براين/I-PER ۳۴، سټرلينګ/I-PER ۳۱، پورټرفيلډ/I-PER ۱۶، پوينټر/I-PER ۱۵ منډې جوړې کړې.افغانستان/B-ORG ايرلنډ/B-ORG ته د ۲۳۰ منډو هدف وټاکه.
د افغانستان/B-ORG او ايرلنډ/B-ORG کرېکټ/I-ORG لوبډلو تر منځ په بلفاسټ/B-LOC کې د روانې څلورمې يوې ورځنۍ لوبې په ترڅ کې افغانستان/B-ORG ايرلنډ/I-ORG ته د ۲۳۰ منډو هدف وټاکه.
د دغې لوبې پچه افغانستان/B-ORG ګټلې او لومړی یې د منډې جوړولو پرېکړه کړې وه.
د افغانستان/B-ORG په توپ وهونکو کې راشد/B-PER ارمان/I-PER او محمد/B-PER نبي/I-PER ښه وځلېدل نوموړو په ترتيب سره ۶۰ او ۵۰ منډې جوړې کړې.
پر دوی سربېره رحمت/B-PER شاه/I-PER ۴۸، محمد/B-PER شهزاد/I-PER ۲۲، ميرويس/B-PER اشرف/I-PER ۱۴، سميع/B-PER الله/I-PER شينواري/I-PER ۱۱ او نور/B-PER علي/I-PER ځدراڼ/I-PER ۱۰ منډې وکړې.
د ايرلنډ/B-ORG لپاره مک/B-PER براين/I-PER او چېس/B-PER دوې دوې وېکټې واخيستې.
د افغان/B-ORG لوبډلې/I-ORG مرستيال روزونکي رييس/B-PER احمدزي/I-PER له بي/B-ORG بي/I-ORG سي/I-ORG پښتو/I-ORG سره په خبرو کې وويل، هیله من دی چې راتلونکې لوبه به هم وګټي، د ده په وينا د دغو لوبو د لړۍ ګټل به په نړيواله کچه د افغان/B-ORG لوبډلې/I-ORG پر درجه بندۍ مثبت اغېز ولري.
نوموړی وايي د دغو او نورو لوبو د لړۍ ګټل به د کرېکټ راتلونکو نړيوالو سياليو ته د افغان/B-ORG لوبډلې/I-ORG لپاره د لارې هوارېدو کې مرسته وکړي.
د افغانستان/B-ORG او ايرلنډ/B-ORG تر منځ د پنځو يو ورځنيو لوبو په دغه لړۍ کې افغانستان/B-ORG دوې او ايرلنډ/B-ORG د يوې لوبې په ګټلو توانېدلی دی.
د دغې لړۍ وروستۍ لوبه دې سې شنبې په ورځ ترسره کېږي.
د دغو لوبو د لړۍ لومړۍ لوبه د باران له امله لغوه شوې وه.
افغان/B-ORG کريکټ/I-ORG ملي/I-ORG لوبډله/I-ORG هېواد ته راستنه شوه.
د افغانستان/B-ORG د/I-ORG کریکت/I-ORG بورډ/I-ORG ویاند فرید/B-PER هوتک/I-PER بي/B-ORG بي/I-ORG سي/I-ORG ته وویل چې نن سهار ملي لوبډله د اروپا/B-LOC له سفر نه هېواد ته ستنه شوه.
ښاغلي هوتک/I-PER زیاته کړه، په دې سفر کې د افغانستان/B-ORG ملي/I-ORG ټیم/I-ORG د اسکاټلنډ/B-ORG، ایرلنډ/B-ORG او هالنډ/B-ORG ملي لوبډولو سره لوبې ترسره کړې چې ښې لاسته راوړنې لري:
''د افغانستان/B-ORG کریکټ/I-ORG ملي/I-ORG لوبډله/I-ORG د اروپا/B-LOC له اوږده سفره ډک لاس هېواد ته راستنه شوه له سکاټلنډ/B-ORG سره یې دوه – یوه ورځنۍ لوبې وکړې چې یوه لوبه یې د ورښت له کبله ونه شوه او بله افغانستان/B-ORG وګټله.''
د ښاغلي هوتک/B-PER په وینا، د افغانستان/B-ORG ملي/I-ORG ټیم/I-ORG له دې لوبو وروسته د کریکټ/B-ORG نړیوالې/I-ORG شورا/I-ORG ډلبندي کې پرمختګ کړی او توانېدلې چې د انټرکانټیننټال څلور ورځنیو لوبو جدول په سر کې ځای پیدا کړي او د یو ورځنیو لوبو په درجه بندۍ کې هم پرمختګ وکړي.
د کریکټ بورډ ویاند دا هم وویل چې د افغانستان/B-ORG کریکټ/I-ORG بورډ/I-ORG په پام کې لري د زمري ۱۹ نېټه کابل/B-LOC کې د شپږیزې/B-ORG په نامه د سیاليو ټورمنټ پیل کړي.
ټاکل شوې چې د افغانستان/B-ORG کریکټ/I-ORG ملي/I-ORG لوبډله/I-ORG به په راتلونکي کال کې له ویسټ/B-ORG انډیز/I-ORG او ایرلنډ/B-ORG ملي لوبډلو سره لوبې وکړي.
ايرلنډ/B-ORG افغانستان/B-ORG ته په څلورو وېکټو ماتې ورکړه.
د افغانستان/B-ORG او ایرلنډ/B-ORG تر منځ د کرېکټ د پنځو یو ورځنیو لوبو د لړۍ درېیمه لوبه ايرلنډ/B-ORG په څلورو وېکټو وګټله.
دغه لوبه د شمالي/B-LOC ايرلنډ/I-LOC په بلفاسټ/B-LOC کې ترسره شوه.
د لوبې پچه افغانستان/B-ORG وګټله او لومړی يې توپ وهنه وکړه، چې سیالې لوبډلې ته یې د نهو لوبغاړو په سوځېدو سره د ۲۳۷ منډو هدف وټاکه.
د افغانستان/B-ORG په توپ وهونکو کې شهزاد/B-PER محمدي/I-PER د ۸۱ منډو په جوړولو سره تر ټولو ښه لوبه وکړه. محمد/B-PER نبي/I-PER ۴۰، راشد/B-PER خان/I-PER ۳۵ او ميرويس/B-PER اشرف/I-PER ۳۳ منډې جوړې کړې.
د ايرلنډ/B-ORG لوبډلې/I-ORG مکرتي/B-PER اوبراين/I-PER درې درې او چېس/I-PER دوه افغان/B-ORG لوبغاړي وسوځول.
د ايرلنډ/B-ORG لوبډلې/I-ORG لپاره جوايس/I-PER ناسوځېدلې ۱۰۵ مڼډې جوړې کړې، براين/I-PER د ۷۵ او سټرلېنګ/I-PER د ۳۹ منډو په جوړولو وتوانېد.
د توپ اچولو په برخه کې افغان/B-ORG لوبغاړي حميد/B-PER حسن/I-PER دوې، دولت/B-PER ځدراڼ/I-PER او محمد/B-PER نبي/I-PER يوه وېکټه واخيسته.
د ايرلنډ/B-ORG او افغانستان/B-ORG تر منځ لومړۍ لوبه د باران له امله لغو شوې وه او په دویمه لوبه کې افغان/B-ORG لوبډلې/I-ORG ايرلنډ/B-ORG ته په ۳۹ منډو ماته ورکړې وه.
پیټر/B-PER انډرسن/I-PER د افغان/B-ORG کریکټ/I-ORG اکاډیمۍ/I-ORG روزونکی شو.
د افغانستان/B-ORG کریکټ/I-ORG بورډ/I-ORG ویلي، چې د پاپوا/B-ORG نیو/I-ORG ګیني/I-ORG ټیم/I-ORG مخکنی روزونکی پیټر/B-PER انډرسن/I-PER یې د افغانستان/B-ORG د/I-ORG کریکټ/I-ORG ملي/I-ORG اکاډیمۍ/I-ORG د نوي روزونکي په توګه ټاکلی دی.
اټکل دی، چې نوموړی خپله دنده د راتلونکې اپریل پر ۱۵ پیل کړي او د کابل/B-ORG کریکټ/I-ORG سټډیم/I-ORG اکاډیمۍ/I-ORG کې به مېشت وي.
د کریکټ/B-ORG بورډ/I-ORG مشر ډاکټر/B-PER نور/B-PER محمد/I-PER مراد/I-PER وویل: ((خوښ یو چې نن پیټر/B-PER انډرسن/I-PER ته کریکت/B-ORG بورډ/I-ORG کې هرکلی وایو، نوموړی د کریکټ/B-ORG اکاډیمۍ/I-ORG نوی مشر ټاکل شوی. نوموړی به موږ ته د خپلو تېرو څو کلونو تجربې راوړي، هغه تجربې چې استرالیا/B-LOC او په نړیواله کچه یې ترلاسه کړې دي)).
پاپوا/B-ORG نیو/I-ORG ګیني/I-ORG کې د هغه مخکنۍ تجربه به افغانستان/B-ORG کې د روزنې برخه کې له پیټر/B-PER سره ډېره مرسته وکړي.
نور/B-PER محمد/I-PER مراد/I-PER وايي، هیله یې دا ده چې د پیټر/B-PER هڅې د افغانستان/B-ORG پر کریکټ/I-ORG بورډ/I-ORG نېِغ په نېغه ښې اغېزې وکړي.
انډرسن/I-PER وړاندې دوه کاله د پاپوا/B-ORG نیو/I-ORG ګیني/I-ORG د کریکټ/I-ORG ملي/I-ORG لوبډلې/I-ORG روزونکی پاتې شوی.
هغه په ملي ټیم کې د کریکټ ۱۷ کلن او ۱۹ نارینه او ښځینه دواړه لوبغاړي روزلي دي.
انډرسن/I-PER له ۱۹۸۷ راهیسې د استرالیا/B-ORG د کریکټ/I-ORG له خوا د ښې روزنې په برخه کې ستایل شوی دی.
هغه د استرالیا/B-LOC له کوین/B-ORG لېنډ/I-ORG او د استرالیا/B-ORG سوېلي/I-ORG کریکټ/I-ORG ټولنې/I-ORG سره کار کړی دی.
نوموړی له تېرو ۳۰ کلونو راهیسې د کریکټ د روزنکې په توګه دنده مخته وړي.
هغه په لومړي ځل کریکټ کې د ویکټ ساتنې بېټسمن په توګه دنده پیل کړې ده.
د افغانستان/B-ORG او ایرلنډ/B-ORG  تر منځ لوبه ختمه شوه.
افغان/B-ORG کرېکټ/I-ORG لوبډلې/I-ORG د شمالي/B-LOC ايرلنډ/I-LOC په بلفاسټ/B-LOC کې له ايرلنډ/B-ORG سره د پنځه يو ورځنيو لوبو د لړۍ وروستۍ یعنې پنځمه لوبه کوي.
‌ پچه افغانستان/B-ORG وګټله او د توپ اچونې پرېکړه وکړه.‌
 له ایرلنډ‌/B-ORG سره په څلورمه لوبه کې راشد/B-PER خان/I-PER څلور لوبغاړي‌ وسوځول او پنځوسیزه یې ووهله.
که ایرلنډ/B-ORG دغه لوبه وګټله نو دغه لړۍ به مساوي پای ته ورسېږي.
د ایرلنډ‌/B-ORG لخوا پورټرفیلډ‌/B-PER او اېډ/B-PER جوايس/I-PER لوبه پیل کړه.‌ اېډ‌/B-PER جوایس/I-PER هغه لوبغاړی دی چې په درېمه لوبه کې یې سلیزه ووهله.‌
په څلورمه لوبه کې اېډ‌/B-PER جواېس/I-PER ښه روان و خو په منډه کې اوټ شو.
 ده شارټ وواهه.
  دوه منډې يې واخيستې او بيا ورو ورو له خپل ټاکلي ځايه د باندې ووت، فکر يې دا و چې توپ له ميدانه څلوريزې ته وتلى دى.
   افغان/B-ORG لوبغاړي توپ راستون کړ، د ده وېکټ يې وويشته د سوځېدا اپيل يې وکړ. دغې خبرې یو څه لانجه هم جوړه کړې وه.
د کابل/B-ORG بازانو/I-ORG او امو/B-ORG نهنګانو/I-ORG لوبډلو لوبې وګټلې.
نن شنبې (۱۳ اګست) د شپږیزې/B-ORG سیالیو/I-ORG په لړ کې په لومړۍ لوبه کې د کابل/B-ORG بازانو/I-ORG او مس/B-ORG عینک/I-ORG لوبډلو سیالي سره وکړه.
 په بله لوبه کې آمو/B-ORG نهنګانو/I-ORG سپین/B-ORG غر/I-ORG بازانو/I-ORG لوبډلې ته په اوو ویکټو ماتې ورکړه.
د نننۍ شپږیزې/B-ORG سیالیو/I-ORG په لړ کې په لومړۍ لوبه کې د کابل/B-ORG بازانو/I-ORG او مس/B-ORG عینک/I-ORG لوبډلو سیالي سره وکړه.
 د کابل/B-ORG بازان/I-ORG لوبډلې/I-ORG لپاره اصغر/B-PER ستانکزي/I-PER ښه لوبه وکړه او ۷۰ منډې یې جوړې کړې.
د مس/B-ORG عینک/I-ORG لوبډلې/I-ORG برید ګر لوبغاړی نور/B-PER علي/I-PER ځدراڼ/I-PER د لوبې پر مهال ټپي شو او له لوبې ووت، چې ورسره د دغې لوبډلې رویحه هم کمزورې شوه.
د سپین/B-ORG غر/I-ORG له خوا ټاکل شوی هدف مس/B-ORG عینک/I-ORG ته ډېر ګران شو، چې تر پایه یې پوره نشوای کړای.
 د مس/B-ORG عینک/I-ORG لوبډلې/I-ORG ټول لوبغاړي د ۹۸ منډو په له لاسه ورکولو سره وسوځېدل.
چې په دې سره کابل/B-ORG بازانو/I-ORG د نن ورځې لومړۍ لوبه د ۶۶ منډو په توپیر وګټله.
د دغه ټورنمنټ یا سیالیو په بهیر کې تر ټولو ډېرې او لږ منډې د مس/B-ORG عینک/I-ORG لوبډلې/I-ORG کړې دي. ډېرې یې ۲۱۰ او ټیټې یې ۹۸ دي.
دویمه لوبه د آمو/B-ORG نهنګانو/I-ORG او سپین/B-ORG غر/I-ORG لوبډلو ترمنځ وه.
سپین/B-ORG غر/I-ORG لوبډلې/I-ORG خپله منډې جوړول پیل کړل او د دریو لوبغاړ په له لاسه ورکولو سره یې ۱۷۴ منډې جوړې کړې.
شبیر/B-PER نوري/I-PER ۶۸ او اویس/B-PER ضیا/I-PER ۴۶ منډې جوړې کړې.
د آمو/B-ORG نهنګانو/I-ORG پرانیستونکو یا اوپنر لوبغاړو ښکلې لوبه نندارې ته کېښوده. جاوید/B-PER احمدي/I-PER ۵۷ او عثمان/B-PER غني/I-PER ۲۳ منډې وکړې او وسوځېدل.
خو د افسر/B-PER ځاځي/I-PER او سلمان/B-PER بټ/I-PER تیزې لوبې هم د سپین/B-ORG غر/I-ORG لوبډلې/I-ORG له توپ اچونکو لار ورکه کړه.
دوی د پرله پسې شپږیزو او څلوریزو په وهلو سره د لوبغالي هرې خوا ته توپ وهنه وکړه.
آمو/B-ORG نهنګانو/I-ORG دا لوبه په اوو ویکټو وګټله. د دې لوبډلې دا درېیمه پرله پسې بریا ده. حال دا چې سپین/B-ORG غر/I-ORG لوبډلې/I-ORG په دې سره درې لوبې بایللې دي.
تر دې دمه د کابل/B-ORG بازانو/I-ORG لوبډلې/I-ORG هېڅ لوبه نه ده بایللې او د ګروپ په سر کې ځای لري او ورپسې آمو/B-ORG نهنګانو/I-ORG دویم ځای خپل کړی دی.
شپږیزه/B-ORG کرېکټ/I-ORG سیالۍ/I-ORG: بند/B-ORG امیر/I-ORG او امو/B-ORG د وروستیو لوبو بریالۍ لوبډلې وې.
نن اګست ۱۱ مه د شپږیزې/B-ORG کرېکټ/I-ORG سیالیو/I-ORG په لړ کې په لومړۍ لوبه کې د بند/B-ORG امیر/I-ORG او بست/B-ORG لوبډلو سیالي سره وکړه.
 د بند/B-ORG امیر/I-ORG لوبډلې/I-ORG لپاره ابراهیم/B-PER ځدراڼ/I-ORG ښه لوبه وکړه او ۵۳ منډې یې جوړې کړې.
نسیم/B-PER بړیڅ/I-PER بیا د ۲۵ منډو په ورکولو سره درې وېکټې واخیستې.
د بست/B-ORG لوبډلې/I-ORG ټاکل شوی هدف پوره نه شو کړای او د اتو لوبغاړو په له لاسه ورکولو سره یې ۱۴۳ منډې جوړې کړې.
دې سره بند/B-ORG امیر/I-ORG لوبډلې/I-ORG د نن ورځې لومړۍ لوبه د څلور منډو په توپیر وګټله.
دویمه لوبه د آمو/B-ORG نهنګانو/I-ORG او مس/B-ORG عینک/I-ORG اتلانو/I-ORG ترمنځ وه.
آمو/B-ORG نهنګانو/I-ORG د اتو لوبغاړو په له لاسه ورکولو سره ۱۵۸ منډې جوړې کړې. فضل/B-PER نیازي/I-PER د آمو/B-ORG لوبډلې/I-ORG څلور لوبغاړي وسوځول.
خو د مس/B-ORG عینک/I-ORG لوبډلې/I-ORG چې پرون یې ډېره ښکلې لوبه نندارې ته وړاندې کړې وه، نن ښه لوبه ونه شوای کړای او ټول لوبغاړي یې یواځې په ۱۱۵ منډو وسوځېدل.
شرف/B-PER الدین/I-PER اشرف/I-PER د ۱۶ منډو په ورکولو سره د مس/B-ORG عینک/I-ORG لوبډلې/I-ORG څلور لوبغاړي وسوځول.
دغه لوبه د آمو/B-ORG لوبډلې/I-ORG د ۴۳ منډو په توپیر وګټله.
شپږیزه/B-ORG کې کابل/B-ORG بازانو/I-ORG لومړۍ ماتې وخوړه.
د شپږیزې/B-ORG سیالیو/I-ORG په لړ کې نن مس/B-ORG عینک/I-ORG اتلانو/I-ORG لوبډلې/I-ORG له سپین/B-ORG غر/I-ORG او بند/B-ORG امیر/I-ORG له کابل/B-ORG بازانو/I-ORG سره سیالۍ ته وتلي وو.
مس/B-ORG عینک/I-ORG سپین/B-ORG غر/I-ORG لوبډلې/I-ORG ته ماتې ورکړه او کابل/B-ORG بازانو/I-ORG بیا په لومړي ځل په دغو سیالیو کې ماتې وخوړه.
د کرېکیټ شل اوریزو 'شپږیزو'/B-ORG سیالیو/I-ORG په لړ کې نن لومړۍ لوبه د مس/B-ORG عینک/I-ORG او سپین/B-ORG غر/I-ORG لوبډلو تر منځ وشوه.
سپین/B-ORG غر/I-ORG لوبډله/I-ORG تر ډېره پیاوړې وه.
په تېره بیا د سمیع/B-PER الله/I-PER شینواري/I-PER ۸۲ منډو ددغې لوبډلې دریځ نور هم پیاوړی کړ. سمیع/B-PER الله/I-PER شینواري/I-PER درې شپږیزې او اته څلوریزې ووهلې.
طارق ۳۱ منډې وکړې او تر پایه ناسوځېدلی پاتې شو.
سپین/B-ORG غر/I-ORG لوبډلې/I-ORG په ټاکل شویو ۲۰ اورونو کې د پنځو لوبغاړ په سوځېدو سره مس/B-ORG عینک/I-ORG لوبډلې/I-ORG ته د ۱۶۵ منډو هدف کېښود.
د مس/B-ORG عینک/I-ORG لوبډلې/I-ORG د سر لوبغاړی کامران/B-PER اکمل/I-PER په څلورو منډو وسوځېد.
خو وروسته د نوروز/B-PER منګل/I-PER او بیا احسان/B-PER الله/I-PER او ګلبدین/B-PER نایب/I-PER پر لپسې ښې او نسبتا اوږدو ملګرتیاوو، ټاکل شوی هدف آسانه کړ.
نوروز/B-PER منګل/I-PER په ۴۹ منډو وسوځېد.
خو احسان/B-PER الله/I-PER په ۴۱ او ګلبدین/B-PER نایب/I-PER په ۳۹ منډو تر پایه نا سوځېدلي پاتې شول.
د مس/B-ORG عینک/I-ORG لوبډلې/I-ORG ټاکل شوی هدف د ۲۰ اوور په لومړي توپ پوره کړ او لوبه یې په پنځو ویکټو وګټله.
د لوبې غوره لوبغاړی د مس/B-ORG عینک/I-ORG لوبډلې/I-ORG لوبغاړی احسان/B-PER الله/I-PER وبلل شو.
دویمه لوبه د کابل/B-ORG بازانو/I-ORG او بند/B-ORG امیر/I-ORG لوبډلې/I-ORG ترمنځ وه.
لوبه لومړۍ کابل/B-ORG بازانو/I-ORG پیل کړه او په ټاکل شویو ۲۰ اورونو کې یې ۱۷۴ منډې جوړې کړې.
شهزاد/B-PER محمدي/I-PER ۷۰ او نجیب/B-PER تره/I-PER کي/I-PER ۶۵ منډې وکړې.
نوین/B-PER الحق/I-PER ۳ او سکندر/B-PER رضا/I-PER د سیالې لوبډلې ۲ لوبغاړي وسوځول.
خو د کابل/B-ORG لوبډلې/I-ORG دا منډې د نوید/B-PER عبید/I-PER او عمران/B-PER جنت/I-PER د تیزې لوبې په وړاندې ډېرې نه وې.
نوید/B-PER په ۷۰ منډو وسوځېد خو عمران/B-PER جنت/I-PER ۷۶ منډې ناسوځېدلی پاتې شو.
بند/B-ORG امیر/I-ORG لوبډلې/I-ORG ټاکل شوی هدف په ۱۷ اوور کې پوره کړ. او لوبه یې په اتو ویکټو وګټله.
دې سره کابل/B-ORG بازان/I-ORG ، امو/B-ORG نهنګان/I-ORG، بند/B-ORG امیر/I-ORG او مس/B-ORG عینک/I-ORG لوبډلو دوهم پړاو ته لاره وموندله خو بست/B-ORG او سپین/I-ORG غر له مخکې تګه پاتې شول.
کرېکېټ: ایرلنډ/B-ORG زمبابوې/I-ORG ته ماته ورکړه.
د کرېکېټ شل اوریزو لوبو نړېوال/B-ORG جام/I-ORG د لومړي پړاو په درېيمه لوبه کې ایرلنډ/B-ORG زمبابوې/I-ORG ته ماتې ورکړه.
ایرلنډ/B-ORG او زمبابوې/I-ORG د لومړي پړاو په B ګروپ کې دي.
د لوبې پچه ایرلنډ/B-ORG وګټله او د توپ اچونې پرېکړه یې وکړه.
زمبابوې/B-ORG د توپ وهنې پيل ښه نه و او په دويم اوور کې یې لومړی لوبغاړی وسوځېد.
په درېيم نمبر کپتان برېنډن/B-PER ټېلر/I-PER لوبې ته راغی او له مساکاتزا/I-PER سره یې د ۴۵ منډو ملګرتیا وکړه.
زمبابوې/B-ORG په ټاکلو شلو اورونو کې د ۵ لوبغاړو پر مټ ۱۶۳ منډې جوړې کړې، او ایرلېنډ/B-ORG ته یې د ۱۶۴ منډو لوړ هدف وټاکه.
د زمبابوې/B-ORG په توپ وهونکو کې کپتان برېنډن/B-PER ټېلر/I-PER ترټولو ډېرې ۵۹ منډې جوړې کړې.
ایرلنډ/B-ORG له لوري ډاکرېل/B-PER او مېک/B-PER براین/I-PER تر ټولو ښه توپ اچونه وکړه او ۲ لوبغاړي یې وسوځول.
ایرلنډ/B-ORG د هدف په تعقيب کې لوبه ښه پېل کړه، او د سر دواړو لوبغاړو ویلیم/B-PER پورټرفیلډ/I-PER او سټېرلېنګ/I-PER یوازې په ۸ اورونو کې په ګډه د ۸۰ منډو ملګرتیا وکړه.
ویلیيم/B-PER پورټرفيلډ/I-PER په ۳۱ او سټېرلېنګ/I-PER له ۶۰ منډو جوړولو وروسته وسوځېدل.
د ایرلنډ/B-ORG لوبډلې/I-PER ټاکل شوی هدف د وروستي اوور په وروستي توپ د ۷ لوبغاړو پر مټ پوره کړ او خپله لومړۍ لوبه یې وګټله.
ایرلېنډ/B-ORG اوس دوه نمرې لري او د B ګروپ د سرلوبډله ده.
د لومړي پړاو د الف ګروپ په لوبو کې تېره ورځ بنګله/B-ORG دېش/I-ORG او نېپال/B-ORG خپلې لوبې له افغانستان/B-ORG او هانګ/B-ORG کانګ/I-ORG نه وګټلې.
کرېکټ‌:‌ افغان/B-ORG لوبډلمشر وايي‌ ایرلنډ‌/B-ORG ته ماتې ورکولی شي.
د افغانستان/B-ORG ملي‌/I-ORG لوبډلې/I-ORG کپتان اصغر/B-PER ستانکزي/I-PER بي/B-ORG بي‌/I-ORG سي‌/I-ORG سره خبرو کې وویل لوبډله یې کولای شي ایرلنډ‌/B-ORG ته ماتې ورکړي.
د افغانستان/B-ORG او ایرلنډ/B-ORG ترمنځ د پنځو یو ورځنیو لوبو لړۍ نن د ایرلینډ/B-LOC په بلفاسټ/B-LOC کې پيلیږي او نهه ورځې به دوام وکړي.
افغانستان/B-ORG په دې وروستیو کې ښه ځلېدلې، خو د ایرلینډ/B-ORG تجربه کاره لوبډله هم ترې کمه نه ده او د ډېرو په باور دواړه لوبډلې سره برابرې بلل کیږي.
افغان/B-ORG لوبغاړي ښايي له لوبغالي سره د نابلدۍ او هم د کوربه هېواد د ډېرو نندارچیانو تر اغېز لاندې وي، خو بیا سیاله ډله یې ښايي د افغانستان/B-ORG د وروستیو بریاوو تر اغېز لاندې وي.
کرېکېټ: د افغانستان/B-ORG او بنګله/B-ORG دېش/I-ORG لوبه.
د کرېکېټ شل اوریزو لوبو نړېوال/B-ORG کپ/I-ORG
يکشنبه اتوار (د مارچ پر ۱۶مه) د افغانستان/B-ORG او بنګله/B-ORG دېش/I-ORG په لوبه پېلیږي. دغه لوبه د دواړو لوبډلو لپاره خورا ډېر ارزښت لري.
ګټونکې لوبډله به یې دوېم پړاو ته د تلو ډير چانس ولري.
افغانستان/B-ORG په ګروپ A کې د هانګ/B-ORG کانګ/I-ORG، نېپال/B-ORG او بنګله/B-ORG دېش/I-ORG تر څنګ ځای لري.
له دغه ګروپه به یوازې یوه ډله چې ډېر پواینټونه ولري د لوبو دوېم پړاو ته لا ر مومي.
په ګروپ A کې بنګله/B-ORG دېش/I-ORG او افغانستان/B-ORG مهمې او پياوړې لوبډلې ګڼل کېږي، نو دغه لوبه د دواړو لوبډلو لپاره ترډېره برخلیک ټاکونکې ده.
د کرېکېټ لوبې شنونکو په اند دواړه لوبډلې یو برابر تر فشار لاندې دي.
بنګله/B-ORG دېش/I-ORG په خپل کورکې لوبېږي نو ښایې دا چاره ورته یو څه ګټوره وي.
افغانستان/B-ORG نژدې دوه اونۍ وړاندې د اسیا/B-ORG کپ/I-ORG سیالیو/I-ORG په یو ورځنۍ لوبه کې بنګله/B-ORG دېش/I-ORG ته ماتې ورکړې وه، نو له روحي پلوه به په دغه لوبه کې په سیالې ډلې برلاسې وې.
د افغانستان/B-ORG روزونکي کبیر/B-ORG خان/I-ORG په اند د لوبې فشار به تر ډېره په بنګله/B-ORG دېش/I-ORG وي.
نوموړی وایي "کله چې هم یوه لوبډله د نړیولو لوبو کوربتوب کوي نو تل دا وېره لري چې له سیالیو بهر نه شي، او دا هغه فشار دی چې سبا به د بنګله/B-ORG دېش/I-ORG په لوبډله وي".
افغان/B-ORG لوبډلې/I-ORG ته کتنه.
د افغانستان/B-ORG لوبډله/I-ORG اسیایې/B-ORG جام/I-ORG لوبو/I-ORG کې د نړېوالو لوبډلو پر وړاندې ډېره ښه ولوبېده نو ښایې له دغو لوبو ترلاسه کړې تجربه به ورسره په شل اوریزو لوبو کې مرسته وکړي.
توپ اچونه یې پياوړی اړخ دی او په توپ وهنه کې یې د لومړي سر لوبغاړي په وروستیو لوبو کې ښه نه دي ځلېدلي.
د کمو اورونو لوبه کې توپ ایسارونه (فیلډنګ) ډېر ارزښت لري او د لوبې په پایله مخامخ اغېز کوي.
افغان/B-ORG لوبغاړي په دغه برخه کې ډیر پام ته اړتیا لري.
سمیع/B-PER الله/I-PER شینواری/I-PER، محمد/B-PER شهزاد/I-PER، محمد/B-PER نبي/I-PER او د شاه/B-PER پړر/I-PER ځدران/I-PER لوبه به د افغانستان/B-ORG لپاره مهمه وي.
د افغانستان/B-ORG ممکنه لوبډله.
۱: محمد/B-PER شهزاد/I-PER ۲: نوروز/B-PER منګل/I-PER ۳: کریم/B-PER صادق/I-PER ۴: نجیب/B-PER الله/I-PER ځدران/I-PER
۵: شفیق/B-PER الله/I-PER ۶: محمد/B-PER نبي/I-PER ۷: اصغر/B-PER ستانکزی/I-PER ګلبدین/B-PER نایب/I-PER ۸: سمیع/B-PER الله/I-PER شینواری/I-PER
۹:دولت/B-PER ځدران/I-PER ۱۰: شاه/B-PER پور/I-PER ځدران/I-PER ۱۱: حمزه/B-PER هوتک/I-PER.
د بنګله/B-ORG دېش/I-ORG لوبډلې/I-ORG ته کتنه.
تمیم/B-PER اقبال/I-PER او شکیب/B-PER الحسن/I-PER چې د بنګله/B-ORG دېش/I-ORG لوبډلې/I-ORG دوه مهم لوبغاړي دي لوبډلې ته بېرته راستانه شوي.
دغه دوه لوبغاړي په اسیایې/B-ORG لوبو/I-ORG کې د بنګله/B-ORG دېش/I-ORG لوبډلې/I-ORG برخه نه وو.
د دې ترڅنګ د سوهاګ/B-PER غازي/I-PER ټپ هم رغېدلای او ښایې تیز توپ اچوونکی مشرفي/B-PER مرتضا/I-PER هم لوبډلې ته راستون شي.
تمیم/B-PER اقبال/I-PER، شکیب/B-PER الحسن/I-PER، عبدالرزاق/B-PER او کپتان مشفیق/B-PER الرحیم/I-PER د بنګله/B-ORG دېش/I-ORG لوبډلې/I-ORG د پام وړ لوبغاړي دي.
د بنګله/B-ORG دېش/I-ORG ممکنه لوبډله:
۱: تمیم/B-PER اقبال/I-PER ۲: انعام/B-PER الحق/I-PER ۳: شکیب/B-PER الحسن/I-PER ۴: مشفیق/B-PER الرحیم/I-PER
۵: مومن/B-PER الحق/I-PER ۶: ناصرحسین/B-PER ۷: محمدالله/B-PER ۸: فرهاد/B-PER رضا/I-PER سوهاګ/B-PER غازي/I-PER
۹: مشرفي/B-PER مرتضا/I-PER ۱۰: عبدالرزاق/B-PER ۱۱: روبېل/B-PER حسېن/I-PER
لوبغالی او وضیعت یې.
لوبه به د بنګله/B-LOC دېش/I-LOC پلازمېنې ډاکې/B-LOC ښار/I-LOC په نړيوال لوبغالي کې ترسره شي.
پيل به یې له ټاکل شوي وخت سره سم د بنګله/B-LOC دېش/I-LOC ځایي وخت له غرمې روسته په ۳:۳۰ بجې وشي.
لوبغالی د توپ وهنې لپاره غوره ګڼل کېږې، لومړۍ توپ وهنه به ښه وي او د ۱۵۰ ۶۰ شاوخوا منډې ګټونکی هدف بلل کېږي.
کرېکټ: د شپږيزې/B-ORG سياليو/I-ORG پايلوبه.
کابل کې د کریکټ شل اوریزو ' شپږیزو'/B-ORG سیالیو/I-ORG په لړ د مس/B-ORG عینک/I-ORG اتلانو/I-ORG او کابل/B-ORG بازانو/I-ORG ترمنځ پایلوبه ترسره کېږي.
د افغانستان/B-ORG د/I-ORG کریکټ/I-ORG بورډ/I-ORG عمومي مشرنسیم/B-ORG الله/I-ORG دانش/I-ORG وویل، شپږیزه/B-ORG په بریالیتوب سره د پایلوبې تر پړاوه راورسېده.
مس/B-ORG عینک/I-ORG سپین/B-ORG غر/I-ORG لوبډلې/I-ORG ته ماتې ورکړه او کابل/B-ORG بازانو/I-ORG بیا په لومړي ځل په دغو سیالیو کې ماتې وخوړه.
مس/B-ORG عینک/I-ORG اتلان/I-ORG لوبډله/I-ORG
دولت/B-PER ځدراڼ/I-PER
فرید/B-PER زرګر/I-PER
فضل/B-PER نیازی/I-PER
ګلبدین/B-PER نایب/I-PER
احسان/B-PER الله/I-PER
عمران/B-PER محمدي/I-PER
جاوېد/B-PER ځدراڼ/I-PER
کامران/B-PER اکمل/I-PER
مجید/B-PER
نوروز/B-PER منګل/I-PER
نور/B-PER علي/I-PER ځدراڼ/I-PER
رحمن/B-PER ګل/I-PER
رحمت/B-PER شاه/I-PER
صدام/B-PER
وحید/B-PER الله/I-PER شفق/I-PER
یوسف/B-PER ځاځی/I-PER
ضیاء/B-PER الحق/I-PER ضیاء/I-PER
ضیاء/B-PER الرحمن/I-PER
کابل/B-ORG بازان/I-ORG لوبډله/I-ORG
عبدالله/B-PER مزاري/I-PER
عبدالرحیمزی/B-PER
عبدل/B-PER ناصري/I-PER
امیر/B-PER حمزه/I-PER
اصغر/B-PER ستانکزی/I-PER
درویش/B-PER رسولي/I-PER
کریم/B-PER جنت/I-PER
خالد/B-PER زاهدي/I-PER
محمد/B-PER سمیع/I-PER
محمد/B-PER شهزاد/I-PER
محمد/B-PER ظاهر/I-PER
مرتضی/B-PER خان/I-PER
نجیب/B-PER تره/I-PER کی/I-PER
نواز/B-PER خان/I-PER
رفعت/B-PER الله/I-PER مومند/I-PER
راشد/B-PER خان/I-PER
شمس/B-PER الرحمن/I-PER
شوکت/B-PER زمان/I-PER
د افغانستان/B-ORG کرېکټ/I-ORG ملي/I-ORG لوبډله/I-ORG له خپلې سیالې بنګله/B-ORG دیشۍ/I-ORG لوبډلې/I-ORG سره درې نړیوالې پنځوس اووریزې لوبې کوي.
د افغانستان/B-ORG کرېکټ/I-ORG بورډ/I-ORG اداره/I-ORG وايي دوی د بنګله/B-ORG دېش/I-ORG کرېکټ/I-ORG بورډ/I-ORG ادارې/I-ORG سره تر خبرو وروسته پر دې هوکړې ته رسېدلي چې د روان کال سپټمبر میاشتې په ورستیو کې د ملي لوبډلو ترمنځ درې پنځوس اوریزې لوبې وکړي.
د افغانستان/B-ORG کرېکټ/I-ORG بورډ/I-ORG چارواکو په وینا له څه مودې راهیسې یې هڅې کولې چې د ملي لوبډلې لپاره د یو شمېر بشپړ غړیتوب لرونکو هېوادونو سره لوبې برابرې کړي او په دې بریالي شول.
 چې د روان کال سپټمبر میاشتې پر ۲۵ مه، ۲۷ مه او ۳۰ مه نېټه به افغان/B-ORG کرېکټ/I-ORG ملي/I-ORG لوبډله/I-ORG د بنګله/B-ORG دیش/I-ORG له/I-ORG ملي/I-ORG لوبډلې/I-ORG سره درې لوبې ترسره کړي.
د افغانستان/B-ORG کرېکټ/I-ORG بورډ/I-ORG وايي د ملي لوبډلې لپاره به د پوره چمتوالي زمینه برابروي چې وکولای شي ښې لاس ته راوړنې ولري.
د افغانستان/B-ORG کرېکټ/I-ORG بورډ/I-ORG مسولینو په وینا دوی هڅه کوي چې له ځینو نورو هېوادونو سره هم لوبې برابرې کړي.
ټاکل شوې چې د دغو یو ورځنيو نړیوالو لوبو کوربتوب به بنګله/B-LOC دېش/I-LOC وکړي او ټولې لوبې به د دغه هېواد د میر/B-LOC پور/I-LOC ښار/I-LOC په شیربنګال/B-LOC کرېکټ/I-LOC لوبغالي/I-LOC کې ترسره شي.
افغان/B-ORG کرېکټ/I-ORG لوبډلې/I-ORG د شمالي/B-LOC ايرلنډ/I-LOC په بلفاسټ/B-LOC کې له ايرلنډ/B-ORG سره د پنځه يو ورځنيو لوبو د لړۍ څلورمه لوبه په ۷۹ منډو وګټله.
د دغې لوبې پچه افغان/B-ORG لوبډلې/I-ORG وګټله او لومړی يې د منډو جوړولو پرېکړه وکړه.
افغانستان/B-ORG مقابلې لوبډلې ته د ۲۳۰ منډو هدف وټاکه، خو ايرلنډ/B-ORG په دې و نه توانېد چې دغه هدف پوره کړي او ټوله لوبډله يې په ۴۱ اوور کې د ۱۵۰ منډو په جوړولو سره وسوځېده.
افغان منډه جوړونکو کې راشد/B-PER ارمان/I-PER او محمد/B-PER نبي/I-PER تر ټولو ښه وځلېدل دوی په ترتيب ۶۰ او ۵۰ منډې جوړې کړې.
راشد/B-PER ارمان/I-PER د دغې لوبې غوره لوبغاړی ونومول شو، نوموړي ناسوځېدلې ۶۰ منډې جوړې کړې او د مقابلې ډلې څلور لوبغاړي يې وسوځول.
پر دوی سربېره رحمت/B-PER شاه/I-PER ۴۸، محمد/B-PER شهزاد/I-PER ۲۲، ميرويس/B-PER اشرف/I-PER ۱۴، سميع/B-PER الله/I-PER شينواري/I-PER ۱۱ او نور/B-PER علي/I-PER ځدراڼ/I-PER ۱۰ منډې وکړې.
د توپ اچوونې په برخه کې هم راشد/B-PER ارمان/I-PER ښه لوبه وکړه او د ايرلنډ/B-LOC څلور لوبغاړې يې وسوځول. پر ده سربېره رحمت/B-PER شاه/I-PER دوه، يمين/B-PER احمدزي/I-PER او دولت/B-PER ځدراڼ/I-PER يو يوه وېکټه واخيسته.
د ايرلنډ/B-LOC لوبغاړو هم ښه توپ اچوونه وکړه، مک/B-PER براين/I-PER او چېس/B-PER دوې دوې وېکټې واخيستې. خو توپ ووهنه کې بخت ورسره ياري ونه کړه.
بل پلوه لکه څنګه چې اټکل کېده د توپ وهلو په برخه کې ايرلنډ/B-LOC ښه لوبه و نه کړه، د دغې لوبډلې لپاره براين/B-PER ۳۴، سټرلينګ/B-PER ۳۱، پورټرفيلډ/B-PER ۱۶، پوينټر/B-PER ۱۵ منډې جوړې کړې.
د افغان لوبډلې مرستيال روزونکي رييس/B-PER احمدزي/I-PER له بي/B-ORG بي/I-ORG سي/I-ORG پښتو/I-ORG سره په خبرو کې وويل، هیله من دی چې راتلونکې لوبه به هم وګټي، د ده په وينا د دغو لوبو د لړۍ ګټل به په نړيواله کچه د افغان/B-ORG لوبډلې/I-ORG پر درجه بندۍ مثبت اغېز ولري.
نوموړی وايي د دغو او نورو لوبو د لړۍ ګټل به د کرېکټ راتلونکو نړيوالو سياليو ته د افغان/B-ORG لوبډلې/I-ORG لپاره د لارې هوارېدو کې مرسته وکړي.
د افغانستان/B-LOC او ايرلنډ/B-LOC تر منځ د پنځو يو ورځنيو لوبو په دغه لړۍ کې افغانستان/B-ORG او ايرلنډ/B-ORG د يوې لوبې په ګټلو توانېدلی دی.
ه بنګله/B-LOC دېش/B-LOC کې د اسيا/B-LOC کرېکټ اتلوليو په ترڅ کې هند/B-ORG لوبډلې/I-ORG پاکستان/B-ORG ته په پنځو وېکټو ماته ورکړه.
د لوبې پچه (ټاس) هند/B-ORG ګټلی او لومړی يې پاکستان/B-ORG ته د منډې جوړولو بلنه ورکړې وه.
پاکستان/B-ORG لوبډلې/I-ORG په ۱۷اوورونو کې د ټولو لوبغاړو په سوځېدو سره ۸۳ منډې جوړې کړې او هند/B-ORG ته يې د ۸۴ منډو هدف وټاکه.
هند/B-ORG لوبډلې/I-ORG په ۱۵ اوور کې د پنځو لوبغاړو په سوځېدو سره دغه هدف پوره او لوبه يې وګټله.
د پاکستان/B-ORG لپاره تر ټولو ښه لوبه سرفراز/B-PER وکړه نوموړي په ۲۴ توپونو کې ۲۵ منډې جوړې کړې. د يادې شوې لوبډلې لپاره محمد/B-PER عامر/I-PER درې او محمد/B-PER سميع/I-PER دوه هندي لوبغاړي و سوځول.
د هند/B-ORG لوبډلې/I-ORG لپاره ويراټ/B-PER کولي/I-PER په ۵۱ توپونو کې ۴۹ منډې، يوراج/B-PER سېنګ/I-PER ۱۴ او دهوني/B-PER ۷ منډې جوړې کړې.
د دغې لوبډلې لپاره هارډېک/B-PER پنډيا/I-PER درې، روېندرا/B-PER جړېجا/I-PER دوه، اشيش/B-PER نېهرا/I-PER، جسپريت/B-PER پورما/I-PER او يوراج/B-PER سېنګ/I-PER يو يو پاکستانی لوبغاړی و سوځاوه.
د پاکستان/B-ORG او هند/I-ORG تر منځ د اسيا کرېکټ اتلوليو تېره لوبه د ۲۰۱۴ کال په مارچ کې شوې وه چې هغې کې شاهد/B-PER اپريدي/I-PER د ۳۴ منډو په جوړولو سره لوبه ګټلې وه.
انګلستان/B-ORG په یوازینۍ شل اوریزه لوبه کې هند/B-ORG ته په دریو منډو ماته ورکړه.
دغه لوبه د انګلستان/B-LOC په برمنګم/B-LOC ښار/I-LOC کې ترسره شوه.
د لوبې پچه انګلستان/B-ORG وګټله او لومړی یې منډو جوړولو ته ملا وتړله.
انګلستان/B-ORG په ټاکلو ۲۰ اورونو کې د ۷ لوبغاړو په سوځېدو ټولټال ۱۸۰ منډې جوړې کړې.
د انګلستان/B-ORG په توپ وهونکو کې د دوی کپتان ایون/B-PER مورګن/I-PER تر ټولو ډیرې ۷۱ منډې جوړې کړې.
نوموړي خورا تیزه توپ وهنه وکړه او دغه منډې یې د ۷ شپږيزو او دریو څلوریزو پر مټ په ۳۶ توپونو وکړې.
پر مورګن/B-PER سربېره د انګلستان/B-ORG د پیل بیټسمېن هېلز/B-PER هم ښه لوبه وکړه او ۴۰ منډې یې وکړې.
د هند/B-ORG په توپ اچوونکو کې د دوی تیز بالر محمد/B-PER شامي/B-PER تر ټولو ډېر درې لوبغاړي وسوځول.
د ۱۸۰ منډو په تعقیب کې د هند/B-ORG لوبډلې ښه لوبه پیل کړه او په لومړیو لسو اورونو کې یې ۹۰ منډې وکړې.
خو له ويراټ/B-PER کولي/I-PER او شیکر/B-PER دون/I-PER له سوځېدو وروسته یې پرله پسې لوبغاړي وسوځېدل.
په وروستي اوور کې هند ۱۷ منډو ته اړتیا لرله، کپتان دوني/B-PER یوه شپږيزه او یوه څلوریزه ووهله خو په پای کې منډې پوره نه شوې کړای او په دې توګه یې دغه لوبه د دریو منډو په توپیر وبایلله.
د هند په توپ وهونکو کې ويراټ/B-PER کولي/I-PER تر ټولو ډیرې ۶۶ منډې وکړې.
تر دې وړاندې د پنځو ورځنیو لوبو لړۍ انګلستان/B-ORG او د یو ورځنیو لوبو لړۍ بیا هند/B-ORG ګټلې وه.
د آی/B-ORG پي/I-ORG اېل/I-ORG درېيمه لوبه راجستان/B-ORG رويلز/I-ORG وګټله.
د هندوستان/B-ORG د ۲۰۱۵ کال د آی/B-ORG پي/I-ORG اېل/I-ORG "انډين/B-ORG پريمير/I-ORG ليګ/I-ORG" درېيمه لوبه د راجستان/B-ORG رويلز/I-ORG او کېنګز/B-ORG اېلېون/I-ORG پنجاب/I-ORG لوبډلو ترمنځ وه.
په دغه لوبه کې لومړی توپوهنه راجستان/B-ORG رويلز/I-ORG وکړه او سيالې لوبډلې په شلو اورونو کې د اوو لوبغاړو په سوځېدو ۱۶۲ منډې هدف وټاکه.
خو سيالې لوبډلې کېنګز/B-ORG اېلېون/I-ORG پنجاب/I-ORG په ټاکلو شلو اورونو کې دغه هدف پوره نه شوی کړای او د اتو لوبغاړو په سوځېدو يې ۱۳۶ منډې جوړې کړې او راجستان/B-ORG لوبډلې/I-ORG ته يې په ۲۶ منډو لوبه وبايلله.
جيمز/B-PER فولکنر/I-PER د دغې لوبې تر ټولو غوره لوبغاړی ((مين اف د مېچ) غوره شو، چې په ۳۳ بالونو ېې ۴۶ منډې جوړې کړې.
د ده تېزو منډو د راجستان/B-ORG له بريا سره ډيره مرسته وکړه.
دارنګه سټېفن/B-PER سمېت/I-PER او ډېپک/B-PER هودا/I-PER هم په دغه لوبه کې ښې مڼډې جوړې کړې.
د کېنګز/B-ORG اېلېون/I-ORG پنجاب/I-ORG په لوبډله کې مورالي/B-PER وېجې/I-PER هم ښه لوبه وکړه او په ۳۲ بالونو يې ۳۷ منډې جوړې کړې، نوموړي څلور څلوريزې او يوه شپږيزه ووهله خو بيا ېې هم لوبه بايلوده.
لوبه د پونې/B-LOC په مهارسترا/B-LOC لوبغالي/I-LOC کې ترسره شوه، چې زرګونه مينه وال يې نندارې ته ورټول شوي وو.
تر دې وړاندې د دغه ټورنمېنټ دويمه لوبه چنايي/B-ORG سوپر/I-ORG کېنګ/I-ORG له خپلې سيالې لوبډلې ډيلي/B-ORG ډرډويلز/I-ORG نه په يوه منډه توپير ګټلې وه.
ټاکل شوې د هندوستان/B-LOC د ۲۰۱۵ کال د آی/B-ORG پي/I-ORG اېل/I-ORG "انډين/B-ORG پريمير/I-ORG ليګ/I-ORG" لوبو څلورمه هغه د چنایی/B-ORG سوپر/I-ORG ګېنګ/I-ORG او سنر/B-ORG رايزز/I-ORG حيدر/I-ORG اباد/I-ORG ترمنځ په چنايی/B-LOC لوبغالي/I-LOC کې ترسره شي.
په استراليا/B-LOC کې د کريکټ د ١٩ کلنو لوبغاړو نړيوالې اتلولۍ افغان/B-ORG لوبغاړو ته د ١٠ نمبر په ترلاسه کولو پاى ته ورسېدې.
افغان/B-ORG تنکيو ځوانانو له سرېلنکا/B-ORG سره د نهم او ١٠ دريځ لپاره لوبه درلوده چې د سيال په بري يې پاى ته ورسېده.
افغان/B-ORG کپتان جاويد/B-PER احمدي/I-PER د پچې په گټلو لومړى خپله منډو ته ملا وتړله.
خو په اتم اوور کې چې افغانستان/B-ORG ټولې ٣٤ منډې درلودې کپتان جاويد/B-PER احمدي/I-PER په ٢٣ منډو وسوځېد.
افغان/B-ORG لوبډلې/I-ORG پرله پسې توگه لوبغاړي له لاسه ورکول او هغه چې تر يوۀ وخته ولاړ وو او لوبې ته جوړ وو ونه توانېدل چې ډيرې منډې وکړي.
يوازې محب/B-PER الله/I-PER پاک/I-PER د ٤٤ منډو په ترسره کولو خپله وړتيا وښووله.
د ٥٠ اوور په وروستي توپ سيد/B-PER شيرزاد/I-PER شپږيزه ووهله او افغانستان/B-ORG د ١٩٥ منډو هدف وټاکۀ چې د سرېلنکا/B-ORG پياوړې لوبډلې ته ډير څه نه و.
سرېلنکا/B-ORG يوازې درې لوبغاړي له لاسه ورکړل او هدف يې ترلاسه کړ.
د افغانستان/B-ORG له لورې اضافي منډو بيا هم د سيالانو په بري کې لوى لاس لارۀ.
د ١٩ کلنو په نړيوالو اتلوليو کې دا دويم ځل دى چې افغانستان/B-ORG د گډون حق ترلاسه کوي.
په لومړي ځل د ١٢ هېوادونو په سياليو کې دوه کاله وړاندې افغانستان/B-ORG وروستى دريځ خپل کړى و.
خو دا ځل د ١٦ هېوادونو په سياليو کې افغان/B-ORG لوبغاړي/I-ORG تر زمبابوې/B-ORG، ايرلنډ/B-ORG او سکاتلند/B-ORG وړاندې شول او ١٠ دريځ يې وموند.
د افغان/B-ORG لوبډلې/I-ORG دا ځلي لوبه د پام وړ وه.
د هندوستان/B-ORG له لوري روهيت/B-PER شرما/I-PER تر ټولو زياتې يعنې ٨٣ منډې جوړې کړې.
د بنگله/B-ORG دېش/I-ORG له لوري امين/B-PER حسين/I-PER تر ټولو زيات يعنې درې لوبغاړي وسوځول.
دا د دې سيالۍ لومړنۍ لوبه وه. دې لوبو کې له دغو دوو ټيمونو علاوه سريلانکا/B-ORG، پاکستان/B-ORG او متحده/B-ORG عربي/I-ORG امارات/I-ORG هم برخه لري.
 د افغانستان/B-ORG له/I-ORG ملي/I-ORG لوبډلې/I-ORG سره په اداري چارو کې بوخت بشير/B-PER ستانکزي/I-PER بي/B-ORG بي/I-ORG سي/I-ORG پښتو/I-ORG ويبپاڼې ته وويل چې د سه شنبه او چارشنبه لوبې دوى ډيرې جدي گڼي .
بشير/B-PER ستانکزي/I-PER وويل اوس د افغان/B-ORG لوبډلې/I-ORG ټول لوبغاړي شارجې/B-LOC ته رسيدلي دي .
تر څو ورځو پخوا پورې لا محمد/B-PER نبي/I-PER او حميد/B-PER حسن/I-PER په کويت/B-LOC کې و چې ويسټ/B-LOC انډيز/I-LOC ته د تگ لپاره د انگلستان/B-LOC ترانزيتي ويزه ترلاسه کړي.
افغانستان/B-ORG د ايرلنډ/B-ORG پاتې اته لوبغاړي وسوځول خو هغوى ٣٤١ منډې په دويم وار وکړې.
ايرلنډ/B-ORG په لومړي وار هم پنځه منډې مخته و او په دې توگه يې افغانستان/B-ORG ته د ٢٤٧ منډو سخت هدف وټاکه.
د ايرلنډ/B-ORG له لورې ايد/B-PER جوايس/I-PER ٧٨ او او/B-PER براين/I-PER ٨٧ منډې وکړې او ښه وځلېدل.
د افغانستان/B-ORG له لورې محمد/B-PER نبي/I-PER څلور لوبغاړي وسوځول.
د ٣٤٧ منډو هدف ته رسېدل حوصله او احتياط غواړي.
افغان/B-ORG لوبډلې/I-ORG خپل لومړنى لوبغاړى بشير/B-PER نوري/I-PER په لومړني اوور کې د اتو منډو په جوړولو له لاسه ورکړ چې نه په کې حوصله ښکاره شوه او نه احتياط.
شهزاد/B-PER محمدي/I-PER او نوروز/B-PER منگل/I-PER ودرېدل.
دوى د څو پنځوسو منډو ملگرتيا وکړه خو نوروز/B-PER منگل/I-PER د ٢٣ منډو په جوړولو کيچ اوټ شو.
شهزاد/B-PER محمدي/I-PER دريم کس و چې مخامخ يې کېچ ورکړ او له تيزې لوبې وروسته په ٣٩ منډو ستون شو.
شهزاد يو شپږيزه او اووه څلوريزې ووهلې او کله چې ستنېده خوښ نه و.
دۀ فکر کاوه چې توپ يې پر مځکه ويشتى دى خو لوبڅارانو ورسره ونه منل.
د ورځ په پيل کې د نبي/B-PER په توپ د ايرلنډ/B-ORG يو لوبغاړى نوروز/B-PER منگل/I-PER کيچ کړ خو لوبغاړى ودرېد او لوبڅار يې ملاتړ وکړ او ويې ويل چې توپ پر مځکه لگېدلى دى.
د هغې پېښې په پام سره شهزاد/B-PER لا ډېر خواشينى ښکارېده.
اصغر/B-PER ستانکزى/I-PER او افسر/B-PER ځاځى/I-PER هم ژر وسوځېدل.
افغانستان/B-ORG يوازې ٨٥ مندې درلودې او نيمايي لوبډله يې سوځېدلې وه.
خو کپتان نبي/B-PER او رحمت/B-PER شاه/I-PER تر پايه ودرېدل او د دريمې ورځې تر پايه يې ١٣٦ مندې درلودې.
لسم لوبغاړى نبي/B-PER رن اوټ کړ.
شاپور/B-PER خپل وروستى اوور کوي.
د حميد/B-PER په توپ شاته توپ لاړ او څلوريزه شوه.
محمد/B-PER نبي/I-PER په ٣٧ توپونو ٨٥ منډې وکړې او تر پايه ونه سوځيد.
حميد/B-PER خپل دريم اوور ته راغى ، افغانستان/B-ORG باندې يو بل لوبغاړى وسوځوي چې دا لوبه وگټي ، امارات/I-ORG بايد په پاتې ٢٤ توپونو ٧٤ منډې وکړې چې برياليتوب يې په نصيب شي .
شاپور/B-PER خورا له اوږدۀ واټنه منډه وهي او په اوور باندې يې ډير وخت لگيږي.
نهم لوبغاړى نوروز/B-PER منگل/I-PER رن اوټ کړ.
شاپور/B-PER بالينگ ته راغى.
اتم لوبغاړى د حميد/B-PER حسن/I-PER په توپ بولډ اوټ کړ.
حميد/B-PER خپل دويم اوور ته راغى.
شاپور/B-PER وړاندې يو کيچ غورځولى و خو دا ځل يې ونيوۀ.
د اووم لوبغاړي کيچ د نبي په توپ شاپور/B-PER کيچ اوټ کړ.
شپږم لوبغاړى حميد/B-PER رن اوټ کړ.
د حميد/B-PER په اول اوور کې شپږ مندې وشوې او يو لوبغاړى يې وسوځاوه.
حميد/B-PER حسن/I-PER پنځم لوبغاړى بولډ اوټ کړ.
په حميد/B-PER څلوريزه وشوه.
حميد/B-PER حسن/I-PER راغى.
نبي/I-PER بالينگ ته راغى.
په ١١ اوور کې ١٤ مندې وشوې ، دا اوور کريم/B-PER وکړ.
په کريم/B-PER شپږيزه ووهل شوه.
امارات/B-ORG په پاتې ١٠ اوورونو کې ١١٤ منډې بايد وکړي او افغانستان/B-ORG بايد شپږ لوبغاړي تر هغه وړاندې وسوځوي.
د شارجې/B-LOC په لوبغالي کې رڼا ښه نه ده او د گروپانو رڼا د لوبغاړو سترگې وړي.
شاپور/B-PER کيچ وغورځاوه ، د سميع/B-PER په توپ کيچ ولويد.
کريم/B-PER په خپل دويم اوور کې هم لوبڅار ته اپيل وکړ چې په سلگونو نندارچيانو هم ورسره غږ مل کړ خو امپاير ونه مانۀ.
سميع/B-PER خپل دويم اوور کوي.
تر اوسه شاپور/B-PER دوه ، دولت/B-PER درې ، کريم/B-PER يو او سميع/B-PER دوه اوورونه کړي دي.
څلورم کس سميع/B-PER رن اوټ کړ.
کريم/B-PER بالينگ ته راغى د ايل بي ډبليو اپيل يې وکړ خو لوبڅار ونه مانۀ.
د اماراتو/B-ORG د پيل لوبغاړي په پيل کې ښه ولوبيدل خو سر په سر يې لوبغاړي وسوځيدل.
دريم لوبغاړى د سميع/B-PER په توپ شهزاد/B-PER سټمپ اوټ کړ.
شپږم اوور ته سميع/B-PER الله/I-PER شينوارى/I-PER راغى.
دويم کس د دولت/B-PER په بال بولډ اوټ شو.
د دولت/B-PER په دريم اوور کې دوه څلوريزې واخيستل شوې.
شاپور/B-PER لومړى کس وسوځاوه ، اصغر/B-PER کيچ اوټ کړ.
شاپور/B-PER په خپل دويم اوور کې په لومړيو څلورو بالونو يوه منډه ورکړې ده.
دولت/B-PER په دوو اوورونو کې ١٣ منډې او شاپور/B-PER په يوۀ اوور کې لس منډې ورکړې وې.
دولت/B-PER احمدزى/I-PER او شاپور/B-PER ځدراڼ/I-PER د افغانستان/B-ORG له خوا بالينگ کوي.
افغانستان/B-PER په ٢٠ اوورنو کې ١٧٨ منډې ٥ لوبغاړي له لاسه ورکړي.
نبي/I-PER په ٣٧ توپونو ٨٥ او ريس ٢٤ منډې وکړې او دواړه تر پايه ونه سوځيدل ، دوى دواړو د ١٤ منډو ملگرتيا وکړه او هغه وخت راغلي و چې يوازې افغانستان/B-ORG يوازې ٦٤ منډې درلودې او پنځه لوبغاړي يې سوځيدلي و.
نبي/I-PER څلوريزه ووهله.
ريس/B-PER څلوريزه ووهله.
ريس/B-PER شپږيزه ووهله.
اخري اوور دى ، نبي/I-PER په ٧٥ ولاړ دى ، ريس/B-PER ١٣ کړي دي.
نبي/I-PER شپږيزه واخيسته ، توپ ورک شو له ميدانه ووت ، دا څلورم توپ چې نبي/I-PER يې له ميدانه يې وباسي چې ورسره توپ ورک شي.
نبي/I-PER بله څلوريزه بله څلوريزه واخيسته.
ه ١٧ اوور کې نبي/I-PER ٢٣ مندې واخيستې.
دولس وروستي توپونه پاتې دي ، نبي/I-PER په ٦٩ منډو ولاړ دى.
نبي/I-PER بله څلوريزه ووهله.
نبي/I-PER څلوريزه ووهله.
نبي/I-PER بله شپږيزه ووهله.
د نبي/I-PER تيزې لوبې ظاهرآ افغانستان/B-ORG له يو بل سخت حالت څخه را ويوست.
محمد/B-PER نبي/I-PER په تيرو دوو اوورونو کې څلور شپږيزې ووهلې اوس په ٥٤ منډو ولاړ دى ريس/B-PER احمدزى/I-PER ورسره ملگرتيا کوي.
شاوخوا پنځه شپږ سوه افغانان د شارجې/B-LOC لوبغالي/I-LOC ته واغلي او د لوبې ننداره کوي ، له هر شارټ سره د خپلې لوبډلې د هڅونې لپاره چک چکې کوي.
نبي/I-PER شپږيزه ووهله.
د اصغر/B-PER له سوځيدا وروسته نبي/I-PER او ريس/B-PER يوه يوه او دوه دوه منډې اخيستي او لا يې څلوريزه يا شپږيزه نه ده اخيستې.
ريس/B-PER احمدزى/I-PER او محمد/B-PER نبي/I-PER ورو ورو لوبه پر مخ بيايي ، نيت دا دى چې لږ تر لږه تر ١٦ اوور پورې بل لوبغاړى له لاسه ورنه کړي او وروسته بيا لوبه تيزه کړي.
د شارجې/B-LOC په ميدان ورو بالران نن بريالي ښکاري.
اوس نبي/I-PER او ريس/B-PER لوبه کوي ، له دوى وروسته يوازې سميع/B-PER الله/I-PER شينوارى/I-PER هغه لوبغاړى دى چې منډې کولى شي ، له هغه وروسته دولت/B-PER ، حميد/B-PER او شاپور/B-PER ډير د ټينگې نه دي.
نوى لوبغاړى نبي/I-PER دى.
اصغر/B-PER کيچ اوټ شو.
دا لوبه د نړيوالو شل اوريزو اتلوليو لپاره د چمتووالي يوه برخه ده ، هلته به افغانستان/B-ORG له هند/B-ORG او سويلي/B-ORG افريقا/I-ORG سره لوبه کوي چې بالران يې د اماراتو/B-ORG په پرتله خورا تکړه دي.
د افغانستان/B-ORG بالران تر منډه جوړونکو په تيرو کلونو کې ډير ځليدلي دي ، د منډه جوړونکو په باب د ځينو نقد دا دى چې که له مهمو او پياوړو لوبډلو سره دغه ډول لوبه وکړي نو وضعه به يې ډيره خرابه وي.
افغانستان/B-ORG له نهو اوورونو وروسته د څه باندې اوو منډو په اوسط منډې کړي دي ، دا ښه اوسط دى خو څلور لوبغاړي يې سوځيدلي دي چې دا يې ښه خبره نه ده.
پنځه وايډ يا اضافي منډې وشوې.
نوى لوبغاړى ريس/B-PER احمدزى/I-PER دى.
کريم/B-PER ٣٩ منډې کړې وې چې شپږ څلوريزې او يوه شپږيزه پکې وه.
کريم/B-PER سټمپ اوټ شو.
کريم/B-PER د اتم اوور په ترڅ کې شپږيزه ووهله.
نوى لوبغاړى اصغر/B-PER دى.
نور/B-PER علي/I-PER بولډ اوټ شو.
د افغانستان/B-ORG د منډو اوسط مناسب دى ، نه ډير تيز روان دي او نه هم دومره ورو چې وروسته ستونزې پيدا کړي.
نوى لوبغاړى نور/B-PER علي/I-PER دى چې تر اوسه يې شپږ کړي دي.
شهزاد/B-PER دوه څلوريزې ووهلې خو په وروستي توپ کچ اوټ شو.
شهزاد/B-PER کيچ اوټ شو.
تر اوسه کريم/B-PER صادق/I-PER پنځه څلوريزې وهلې دي.
کريم/B-PER د پنځم اوور په ترڅ کې بله څلوريزه ووهله.
د څلورم اوور په وروستيو دوو توپونو کريم/B-PER سر په سر څلوريزې ووهلې.
شهزاد/B-PER د نړيوالو شل اوريزو اتلوليو د غوراوي په پايلوبه کې له ايرلينډ/B-ORG سره ډيره ښه لوبه کړې وه او لومړنى افغان و چې په شل اوريزو لوبو کې يې په يو وار تر پنځوسو ډيرې منډې کړې وې.
نوى لوبغاړى شهزاد/B-PER دى.
په پيل کې د نوروز/B-PER منگل/I-PER د لوبولو تجربه نن بريالۍ ونه خته.
نوروز/B-PER منگل/I-PER بولډ اوټ شو.
کريم/B-PER او نوروز/B-PER يوه يوه منډه په دريم اوور کې اخيستې ده ، نور/B-PER علي/I-PER ځدراڼ/I-PER به نن وروسته راځي ، اوس يې پېډونه په پښو دي او چمتو دى.
په دويم اوور کې ٧ منډې جوړې شوې ، د نور/B-PER علي/I-PER ځدراڼ/I-PER پر ځاى د نوروز/B-PER منگل/I-PER راوتل نوې تجربه ده ، نوروز/B-PER منگل/I-PER تر ٢٠٠٧ کال پورې کله نا کله د لوبې پيل ته راته خو په دې وروستيو کې يې دا کار نه کاوۀ.
نن د نور/B-PER علي/I-PER ځدراڼ/I-PER پر ځاى نورز/B-PER منگل/I-PER د لوبې پيليدا ته راغلى دى.
نوروز/B-PER ١ او ورپسې کريم/B-PER څلوريزه ووهله.
افغان/B-ORG لوبډله/I-ORG ښه پيل ته اړتيا لري ، په دغو لوبو کې به دوى دا گوري چې په څه ډول دوى ورو يا تيز پيل وروسته مقابل لورې ته په ښه هدف بدلولى شي.
کريم/B-PER صادق/I-PER د لومړي اوور په وروستي توپ څلوريزه ووهله.
له اماراتو/I-ORG سره د دوو شل اوريزو لوبو دا لوۍ چې دويمه لوبه به يې د پنجشنبه په ورځ ترسره کيږي ، رسمي نړيوال دريځ نه لري ځکه چې متحد/B-ORG عرب/I-ORG امارات/I-ORG د نړيوالو رسمي يو ورځنيو دريځ نه لري . افغانستان/B-ORG يې لري خو د لوبو د رسمياتو لپاره بايد دواړه غاړې رسمي يو ورځنۍ لوبې وکولاى شي .
د افغانستان/B-ORG له خوا به نور/B-PER علي/I-PER ځدراڼ/I-PER او کريم/B-PER صادق/I-PER منډو ته لومړى وځي .
د افغانستان/B-ORG او متحدو/B-ORG عربو/I-ORG اماراتو/I-ORG ترمنځ د دوو شل اوريزو لوبو لومړنۍ هغه په شارجه/B-LOC کې پيل شوه . افغان کپتان نوروز/B-PER منگل/I-PER پچه وگټله او لومړى يې خپله منډو ته ملا وتړله.
د افغانستان/B-ORG په/I-ORG لوبډله/I-ORG کې ميروس/B-PER اشرف/I-PER ، بشير/B-PER نوري/I-PER او نصرت/B-PER الله/I-PER نصرت/I-PER لوبه نه کوي .
نننۍ افغان/B-ORG لوبډله/I-ORG:
نور/B-PER علي/I-PER ځدراڼ/I-PER
کريم/B-PER صادق/I-PER
شهزاد/B-PER محمدي/I-PER
نوروز/B-PER منگل/I-PER
نوروز/B-PER منگل/I-PER
افغان کپتان نوروز/B-PER منگل/I-PER غواړي له دې لوبو د تمرين کار واخلي
اصغر/B-PER ستانکزى/I-PER
ريس/B-PER احمدزى/I-PER
محمد/B-PER نبي/I-PER عيسى/I-PER خيل/I-PER
سميع/B-PER الله/I-PER شينوارى/I-PER
دولت/B-PER احمدزى/I-PER
حميد/B-PER حسن/I-PER
شاپور/B-PER ځدراڼ/I-PER


